【垃圾左膠】你真的為廣東話驕傲嗎？（曾志豪）

佢老母臭閪
風頭火勢仲笑鳩香港人
打支那仲要打左膠真係人都癲

【即時文摘】你真的為廣東話驕傲嗎？（曾志豪）

每次傳來政權打壓廣東話的風聲，民間都會出現一批奮力還擊、「尊粵貶普」的聲音，甚麼廣東話最勁最傳神廣東粗口無得頂，然後便是廣東話保留最多古漢語讀詩詞特別有味道云云。

按道理廣東話如果是一個人，也應該受寵若驚，想不到原來自己深受人民群眾的愛戴；可是在太平日子，廣東話卻沒有這麼高的地位啊！

最記得董建華推行「母語教育」的時候，那些不能用英語上課的學校，簡直是「牽衣頓足攔道哭、塵埃不見咸陽橋」的生離死別的痛苦。那時候大家只是覺得不能用英語教學等於次貨等於升唔到好大學等於搵唔到食，那時候從來沒有人會說「真好可以用保存最多古漢語信息量的廣東話學習Yeah」。當「母語教學」微調宣告失敗之日，舉世歡呼，那些支持廣東話的人去了哪裏？

有人說，我們不是在普教中的討論中，大力支持廣東話嗎？我們不是力撐學中文不必用普通話，廣東話一樣可以寫得一手通順得體的中文嗎？我們很支持廣東話啊。

在我看來，那只是香港人太討厭普通話，倒不見得是因為喜歡廣東話。理論上，普教中的弊處，和英語授課的弊處是一樣的：同樣都是要使用不常用的語言去學習知識，結果事倍功半，學生又要學習語言（英文或普通話），又要吸受新的學科知識。但奇怪的是，大家會用這個理由反對「普教中」，但卻不會反對「英語教學」，所以問題應該是：香港人尊英，其次為粵，再下一層才是普。

我懷疑如果那些內地教授，否定廣東話為香港母語，卻尊崇英語是香港人真正的母語，應該不會引起這麼巨大的反擊。因為不少香港人都希望填寫自己的母語為英語。

呢條撚樣有無屌撚錯閪呀
咁撚樣講野
母語鐵一般係廣東話
唔撚洗係到混淆視聽

我會自豪而唔撚會驕傲囉

標題錯撚到咁啫係唔撚使睇啦

on99

佢講既野又錯唔哂喎

我地母語係廣東話 我都一直自豪同埋驕傲 唔係因為我係廣東話嘅native speaker而驕傲 而因為我係香港人而驕傲

不過真心 有幾多個香港人真係愛香港 有幾多個人真係唔睇少廣東話？

廣東歌唔支持 甚至為無聽過廣東歌而自豪

有d人呢 就鍾意加少少英文嘅音入廣東話度 然後扮外國留學返黎 以唔識得廣東話為榮

更甚嘅係 廣東話差 好似高人一等咁樣 咁其實香港人有幾珍惜自己母語？

但係香港始終係雙語並重嘅城市 我地要保護自己母語 都要重視英語

英文係唯一一個武器可以令中國同香港不一樣 如果香港人繼續唔學好英文 香港真係會同大陸無分別

認同！ 佢篇文最大個bug 就係 普通話可以取代廣東話，簡體字可以取代繁體字，而英文唔可以取代廣東話。

佢都係適合做小豪子多啲

其實 依家既重點係廣東話同普通話性質相同 普教中會令到廣東話漸漸有機會俾普通話取代 同英文完全唔同

唔係乜撚野驕唔驕傲既低等諗法！

太監豪平時不嬲都單單打打香港人/本土野
最撚中意暗地幫中國人

錯唔哂，但個種懶係唯我獨醒既口氣好礙眼

真實既太監

認真係未有普教中既時候香港人有幾重視廣東話自己心知肚明啦....
香港人連同反香港人send email或者工作上對話都要用英文就知廣東話根本可有可無，但近年反中熱潮先突然重視廣東話，其實只不過係唔鐘意普通話而唔係鐘意廣東話

垃圾左膠
粵英語系不相同
攞黎同粵普比，on9
第時港豬後代剩識普通話先再學英文
啲英文咪好似啲普遍大陸人咁囉
出到去都冇人聽得明
只係識用普通話拼音讀英文

根本錯撚晒
香港人愛粵語駛唔駛日日掛喺嘴邊濫情先叫愛
日日都講嘅語言點有可能唔愛
兼重粵英有乜問題？
人係電腦OS，淨係比set一種語言？
英文同英語教育係香港傳統 冇英文點會有東西合璧嘅香港文化
人哋普教中話「西紅柿」先啱，唔准講「蕃茄」
呢啲叫文化侵略又點可以同英語教學相比
香港人係想用英文做母語呀 又唔代表粵語唔可以同時係母語
漢英兼擅有咩唔好

根本係錯撚柒閪鳩晒

你都掉轉嚟講
支那話係侵略者嘅語言，係香港人都憎撚到入骨
鍾意廣東話係咪要年年月月日日時時刻刻分分秒秒唱好
香港人面對支那威脅大聲啲反抗又有乜值得苛責

正想講同一番說話

自豪、引以為榮，呢啲詞已經無咩人用
傳媒同時下呢啲專欄寫手
都統一將驕傲呢個貶義詞當褒義詞嚟用

要問點解就問容祖兒同黃偉文
我的驕傲 憎到入骨

廣東話可有可無嘅話
今日開始你一句廣東話都唔好講
講晒英文
睇你生活有冇難過到

外語支那話先係可有可無
鬧母語仲大聲話鬧外語

講住粵語反粵語 正一戇撚鳩

驕傲本身係貶義
自信、自豪係褒義

因為驕傲係指自己本身唔掂，但以為自己掂。
但自信就係自己真係掂，又知道自己係掂。

自卑和賺卑一樣

自卑係自己掂，以為自己唔掂。
謙卑係自己唔掂，但有自知之名，知道自己唔掂。

所以，驕傲在定義上冇可能係褒義。
不過太多語障和語殘，將驕傲當係褒義。

連登仔永遠活係自己既幻想世界，
現實香港社會乜撚都用英文，唔識英文好似低等人咁(仲會比連登仔笑柒)
但係香港一句廣東話都唔識就完全無問題，仲顯得高貴
尊重粵語，邊撚到尊重啊柒頭皮

我個人就好重視粵語，講野都盡可能無懶音，
但睇見香港人口講重視粵語，但永遠都只會重視英文，
又幾多人真係有心學好粵語發音？香港人懶音真係難聽到仆街
香港人一車車咁去學英語韓語日語，又幾可會用心去學粵語啊屌你老母？重視